\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Pakiety
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\geometry{margin=2.5cm}

% Dane dokumentu
\title{Wstępny zarys projektu}


\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering



    % Tytuł projektu
    {\Huge \textbf{Nazwa Projektu: Delinek}\par}
    \vspace{0.5cm}

    % Nazwa kodowa
    {\Large Tematyka: System zarządzający szkołą pływania\par}
    \vspace{2cm}

    % Skład zespołu
    {\large \textbf{Zespół:}\par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large
    Łukasz Deja (team leader)\\
    Natalia Parszywka\\
    Miłosz Błaszczyk\\
    }
    \vspace{2cm}

    % Linki
    {\large \textbf{Repozytorium GitHub:}\par}
    \href{https://github.com/lukaszdeja/Delfinek}{https://github.com/lukaszdeja/Delfinek}

    \vspace{1cm}
    
    {\large \textbf{Projekt na GitHubie:}\par}
    \href{https://github.com/users/lukaszdeja/projects/1}{https://github.com/users/lukaszdeja/projects/1}
    
    \vspace{1cm}
    
    {\large \textbf{Tablica kanbanowa projektu (Trello):}\par}
    \href{https://trello.com/b/H3ZY2HrB/projekt-delfinek}{https://trello.com/b/H3ZY2HrB/projekt-delfinek}

    \vfill

    % Data
    {\large \today\par}

\end{titlepage}



\section{Co realizuje projekt?}

Projekt ma realizować system zarządzania szkołą pływania \textbf{Delfinek}, który organizuje lekcje pływania dla dzieci i dorosłych, wspiera zapisy na zajęcia, przydział instruktorów i torów na basenie, ustala grafik zajęć i informuje kursantów o zmianach w grafiku. Celem projektu jest usprawnienie działania szkoły pływania i ułatwienie zarządzania nią, a także przyciągnięcie wielu nowych klientów do szkoły pływania poprzez reklamę i ułatwienie zapisywania się na kurs, co skutkować będzie większymi zyskami.

\section{Wizja rozwiązania}

System zostanie zrealizowany za pomocą aplikacji webowej, najprawdopodobniej strony internetowej, z której korzystać będą mogli klienci uczestniczący w zajęciach oraz instruktorzy a także administrator systemu. Te same funkcjonalności będzie realizować aplikacja mobilna stworzona dla wygody użytkowników.

\subsection{Product Owner}

Product Ownerem jest właściciel szkoły pływania, menedżer systemu, który jest w kontakcie z właścicielem obiektu sportowego - basenu i posiada informacje dotyczące obiektu. To on jest źródłem wiedzy dla systemu oraz dla zespołu projektowego odnośnie wymagań samego w sobie projektu. Wywiad z nim będzie źródłem informacji.

\subsection{Podstawowe wymagania użytkownika}

Przeprowadzono wywiad z osobami, które będą pełnić role pracowników biura, instruktorów oraz klientów aby sformułować wymagania.

Klient szkoły pływania:

\begin{itemize}
    \item Jako uczestnik chcę zapisać się na zajęcia w dogodnym dla siebie terminie.
    \item Jako uczestnik chcę być powiadamianym o zmianach w harmonogramie.
    \item Jako uczestnik chcę być powiadamianym o pracach remontowych w obiekcie sportowym i ograniczeniach związanych z obiektem.
    \item Jako uczestnik chcę być powiadamianym o cenach kursu oraz ich zmianach.
        \item Jako uczestnik chcę mieć możliwość komunikacji z instruktorem i administratorem systemu.
\end{itemize}

\noindent Instruktor:

\begin{itemize}[label]
    \item Jako instruktor chcę mieć wgląd do grafiku, aby wiedzieć kiedy prowadzę lekcje.
    \item Jako instruktor chcę mieć wgląd do danych użytkowników moich lekcji, aby móc odpowiednio dostosować zajęcia do uczestników.
    \item Jako instruktor chcę być powiadamianym o zmianach w harmonogramie.
    \item Jako instruktor chcę być powiadamianym o moich nowych kursantach.
\end{itemize}

\noindent Administrator systemu:

\begin{itemize}
    \item Jako pracownik biura chcę móc zarządzać harmonogramem uczestników, aby uniknąć konfliktów i zbyt dużej liczby kursantów w danych godzinach.
    \item Jako pracownik biura chcę mieć informacje o obiekcie sportowym w danych godzinach i dostępnych torach oraz o pracach remontowych.
    \item Jako pracownik biura chcę móc zarządzać torami basenowymi w przeznaczonych dla szkoły godzinach.
    \item Jako pracownik biura chcę mieć informacje o preferencjach godzinowych klientów, aby móc efektywnie dopasować grafik.
    \item Jako pracownik biura chcę powiadamiać kursantów oraz instruktorów o zmianach w harmonogramie oraz cenach za kursy.
    \item Jako pracownik biura chcę przekazywać instruktorom informacje, które nie są poufne i nie naruszą prywatności klientów.
\end{itemize}

\section{Zakres usług systemu}

System obejmuje następujące funkcjonalności:

\begin{itemize}
    \item Rejestracja i logowanie użytkowników (klienci, instruktorzy, administrator).
    \item Zapisy uczestników na zajęcia pływania z uwzględnieniem dostępnych terminów.
    \item Zarządzanie harmonogramem zajęć (tworzenie, edycja, usuwanie).
    \item Przydzielanie instruktorów oraz torów basenowych do konkretnych zajęć.
    \item Powiadamianie użytkowników (klientów i instruktorów) o zmianach w grafiku.
    \item Wyświetlanie grafiku zajęć dla klientów i instruktorów.
    \item Zarządzanie danymi kursantów (dla administratora i instruktorów w ograniczonym zakresie).
    \item Informowanie o dostępności obiektu oraz ewentualnych ograniczeniach (np. remonty).
    \item Chat do komunikacji administratora i instruktora z klientem.
\end{itemize}

\subsection{Ograniczenia projektu}

W ramach projektu nie będą realizowane następujące funkcjonalności:

\begin{itemize}
    \item System płatności online (np. integracja z operatorami płatności).
    \item Zaawansowane systemy rekomendacji lub analizy danych (np. AI do dopasowywania grup).
    \item Integracja z zewnętrznymi systemami (np. systemami basenu lub księgowości).
    \item Obsługa wielu oddziałów szkoły (system zakłada jedną lokalizację).
\end{itemize}

\noindent Zakres projektu został ograniczony w celu skupienia się na kluczowych funkcjonalnościach wspierających zarządzanie szkołą pływania oraz zapewnienia możliwości jego realizacji w założonym czasie.

\section{Historyjki użytkownika}

Na podstawie zebranego wywiadu z potencjalnymi klientami oraz zakresu usług realizowanych przez system sporządzono funkcje oraz grupy funkcji (historyjki użytkownika i epiki):


   \noindent {\large \textbf{Historyjki użytkownika (Miro):}\par}
    \href{https://miro.com/app/board/uXjVGhIZc0o=/?share_link_id=551717895193&fbclid=IwY2xjawRN7u5leHRuA2FlbQIxMQBzcnRjBmFwcF9pZAEwAAEe4j1wzOOpdSMzaaRcfPo6reTUNB9p4stcNAqF229sS7GpICpJkEuh1ZtUa4c_aem_KaomdIRAQT2vZ8EuAeP3vA}{Historyjki użytkownika}

\section{Kryteria akceptacji}

Historyjki użytkownika częściowo uzupełniono, tworząc następujące kryteria akceptacji:

\vspace{0,5cm}

\noindent \textbf{Historyjka:} Jako klient szkoły chcę zapisać się na zajęcia w dogodnym dla siebie terminie.

\vspace{0,2cm}

\noindent \textbf{Kryteria funkcjonalne}

\vspace{0,2cm}

\noindent Warunki wstępne: Użytkownik jest zalogowany do serwisu.

\vspace{0,2cm}

\noindent Proces:

\begin{itemize}
    \item Użytkownik wchodzi w zakładkę zapisu i widzi tylko dostępne terminy zajęć (wolne miejsca).
    \item Użytkownik wybiera termin klikając na niego i klika przycisk zapisz.
    \item System przypisuje użytkownika do konkretnej grupy zajęciowej.
    \item Po zapisie użytkownik otrzymuje potwierdzenie zapisu - powiadomienie oraz wiadomość mailowa o zapisie.
    \item Użytkownik może anulować zapis na zajęcia, po kliknięciu na zajęcia na które klient jest zapisany, pojawią się przycisk wypisz mnie.
    \item System blokuje możliwość zapisu na zajęcia, które są już pełne.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Kryteria niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Czas odpowiedzi systemu na zapis - wysłania powiadomienia - nie powinien przekraczać 5 sekund. Czas wysłania wiadomości mailowej nie przekracza 5 minut.
    \item System działa prawidłowo w dużym obciążeniu, przy próbie 50 jednoczesnych zapisów.
    \item System prawidłowo zapisuje dane w bazie danych, baza danych obsługuje transakcje zabezpieczające mechanizm zapisywania się. Baza danych jest zabezpieczona przed wyciekami.
    \item Zapisy mają przyjazny interfejs użytkownika, wspierający osoby niepełnosprawne.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Scenariusze testowe}

\textbf{Scenariusz 1: Poprawny zapis na zajęcia}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik jest zalogowany i wybiera dostępne zajęcia.
    \item \textbf{When} użytkownik wybiera termin z wolnymi miejscami i klika „Zapisz się”
    \item \textbf{Then} system zapisuje użytkownika na zajęcia i wyświetla potwierdzenie
\end{itemize}


\textbf{Scenariusz 2: Anulowanie zapisu}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik jest zapisany na zajęcia
    \item \textbf{When} użytkownik wybiera opcję „Anuluj zapis”
    \item \textbf{Then} system usuwa użytkownika z listy uczestników i potwierdza operację
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 3: Równoczesny zapis wielu użytkowników}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} dwóch użytkowników próbuje zapisać się na ostatnie wolne miejsce
    \item \textbf{When} obaj zatwierdzają zapis w tym samym czasie
    \item \textbf{Then} tylko jeden użytkownik zostaje zapisany, a drugi otrzymuje komunikat o braku miejsc
\end{itemize}

\noindent \textbf{Historyjka:} Jako uczestnik chcę mieć możliwość komunikacji z instruktorem i pracownikiem biura (obsługą).

\vspace{0,2cm}

\noindent \textbf{Kryteria funkcjonalne}

\vspace{0,2cm}

\noindent Warunki wstępne: Użytkownik jest zalogowany do serwisu oraz jest zapisany na co najmniej jedne zajęcia.

\vspace{0,2cm}

\noindent Proces:

\begin{itemize}
    \item Użytkownik wchodzi w zakładkę czatu.
    \item Użytkownik wybiera z listy kim chciałby chatować - może wybrać przypisanych do siebie instruktorów lub pracownika biura.
    \item Użytkownik wprowadza treść wiadomości i wysyła ją klikając przycisk "Wyślij" lub enter.
    \item System zapisuje wiadomość i zapisuje ją w bazie danych po czym dostarcza ją do adresata.
    \item Odbiorca (instruktor lub pracownik) może odpowiedzieć na wiadomość.
    \item Użytkownik otrzymuje powiadomienie o nowej wiadomości.
    \item System przechowuje historię wiadomości dostępną dla użytkownika.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Kryteria niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Czas dostarczenia wiadomości w systemie nie powinien przekraczać 2 sekund.
    \item System działa poprawnie przy jednoczesnej komunikacji wielu użytkowników (np. 50 aktywnych rozmów).
    \item Wiadomości są prawidłowo zapisywane w bazie danych i zabezpieczone przed wyciekami.
    \item Komunikacja jest zabezpieczona (szyfrowanie HTTPS, autoryzacja użytkowników).
    \item System zapewnia dostępność komunikacji na poziomie co najmniej 99\%.
    \item Interfejs komunikacji jest intuicyjny, czytelny i dostosowany do urządzeń mobilnych oraz desktopowych.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Scenariusze testowe}

\textbf{Scenariusz 1: Wysłanie wiadomości do instruktora}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik jest zalogowany i ma przypisanego instruktora
    \item \textbf{When} użytkownik wpisuje wiadomość i klika „Wyślij”
    \item \textbf{Then} wiadomość zostaje zapisana i dostarczona do instruktora
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 2: Odbiór wiadomości}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik otrzymał wiadomość
    \item \textbf{When} użytkownik wchodzi w zakładkę wiadomości
    \item \textbf{Then} system wyświetla nową wiadomość
\end{itemize}



\textbf{Scenariusz 3: Odpowiedź na wiadomość}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik otrzymał wiadomość
    \item \textbf{When} odpowiada na wiadomość i klika „Wyślij”
    \item \textbf{Then} odpowiedź zostaje zapisana i dostarczona do nadawcy
\end{itemize}

\noindent \textbf{Historyjka:} Jako instruktor chcę mieć wgląd do grafiku, aby wiedzieć kiedy prowadzę lekcje.

\vspace{0,2cm}

\noindent \textbf{Kryteria funkcjonalne}

\vspace{0,2cm}

\noindent Warunki wstępne: Użytkownik jest zalogowany do serwisu oraz posiada rolę instruktora.

\vspace{0,2cm}

\noindent Proces:

\begin{itemize}
    \item Użytkownik wchodzi w zakładkę grafiku.
    \item System wyświetla grafik zajęć przypisanych do instruktora.
    \item Grafik zawiera informacje o dacie, godzinie, grupie oraz przypisanym torze basenowym.
    \item Użytkownik może przeglądać grafik w podziale na dni, tygodnie lub miesiące.
    \item Użytkownik może kliknąć w konkretne zajęcia, aby zobaczyć szczegóły (lista uczestników, poziom grupy).
    \item System aktualizuje grafik w czasie rzeczywistym w przypadku zmian.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Kryteria niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Czas ładowania grafiku nie powinien przekraczać 2 sekund.
    \item System działa poprawnie przy jednoczesnym dostępie wielu instruktorów (20  użytkowników).
    \item Dane grafiku są poprawnie pobierane i zapisywane w bazie danych oraz zabezpieczone przed utratą.
    \item System zapewnia aktualność danych (brak rozbieżności między bazą a widokiem użytkownika).
    \item Interfejs grafiku jest czytelny, intuicyjny i dostosowany do urządzeń mobilnych oraz desktopowych.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Scenariusze testowe}

\textbf{Scenariusz 1: Wyświetlenie grafiku instruktora}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik jest zalogowany jako instruktor
    \item \textbf{When} użytkownik wchodzi w zakładkę grafiku
    \item \textbf{Then} system wyświetla grafik zajęć przypisanych do instruktora
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 2: Wyświetlenie szczegółów zajęć}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik przegląda grafik
    \item \textbf{When} użytkownik klika na konkretne zajęcia
    \item \textbf{Then} system wyświetla szczegóły zajęć
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 3: Aktualizacja grafiku}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} grafik instruktora jest wyświetlany
    \item \textbf{When} administrator zmienia termin zajęć
    \item \textbf{Then} system aktualizuje grafik i wyświetla nową informację
\end{itemize}

\noindent \textbf{Historyjka:} Jako pracownik biura chcę tworzyć harmonogram.

\vspace{0,2cm}

\noindent \textbf{Kryteria funkcjonalne}

\vspace{0,2cm}

\noindent Warunki wstępne: Użytkownik jest zalogowany do serwisu oraz posiada rolę administratora (pracownik biura).

\vspace{0,2cm}

\noindent Proces:

\begin{itemize}
    \item Użytkownik wchodzi w zakładkę zarządzania harmonogramem.
    \item Użytkownik wybiera opcję dodania nowych zajęć.
    \item Użytkownik wprowadza dane zajęć: datę, godzinę, tor basenowy oraz przypisuje instruktora.
    \item System sprawdza dostępność wybranego toru oraz instruktora w danym terminie.
    \item W przypadku braku konfliktów system zapisuje zajęcia w harmonogramie.
    \item System przypisuje zajęcia do wybranego instruktora - instruktor otrzymuje powiadomienie.
    \item System aktualizuje grafik dostępny dla instruktorów i klientów.
    \item W przypadku konfliktu (np. zajęty tor lub instruktor) system wyświetla komunikat o błędzie i blokuje zapis.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Kryteria niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Czas zapisu nowych zajęć nie powinien przekraczać 2 sekund.
    \item System działa poprawnie przy jednoczesnej edycji harmonogramu przez wielu administratorów (5 użytkowników).
    \item Dane harmonogramu są poprawnie zapisywane w bazie danych i zabezpieczone przed wyciekami.
    \item System zapewnia spójność danych (brak możliwości podwójnej rezerwacji toru lub instruktora).
    \item Interfejs zarządzania harmonogramem jest intuicyjny i czytelny..
\end{itemize}

\noindent \textbf{Scenariusze testowe}

\textbf{Scenariusz 1: Dodanie nowych zajęć}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} użytkownik jest zalogowany jako administrator
    \item \textbf{When} wprowadza dane zajęć i klika „Dodaj”
    \item \textbf{Then} system zapisuje zajęcia w harmonogramie
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 2: Konflikt terminu instruktora}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} instruktor ma już przypisane zajęcia w danym terminie
    \item \textbf{When} administrator próbuje przypisać go do nowych zajęć w tym samym czasie
    \item \textbf{Then} system blokuje zapis i wyświetla komunikat o konflikcie
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 3: Konflikt toru basenowego}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} tor basenowy jest zajęty w danym terminie
    \item \textbf{When} administrator próbuje dodać zajęcia na tym torze i godzinie
    \item \textbf{Then} system blokuje zapis i wyświetla komunikat o konflikcie
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 4: Aktualizacja grafiku po dodaniu zajęć}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} nowe zajęcia zostały dodane
    \item \textbf{When} instruktor lub klient otwiera grafik
    \item \textbf{Then} system wyświetla zaktualizowany harmonogram
\end{itemize}

\noindent \textbf{Historyjka:} Jako pracownik biura chcę edytować harmonogram oraz powiadamiać o tym instruktorów oraz klientów.

\vspace{0,2cm}

\noindent \textbf{Kryteria funkcjonalne}

\vspace{0,2cm}

\noindent Warunki wstępne: Użytkownik jest zalogowany do serwisu oraz posiada rolę administratora (pracownik biura).

\vspace{0,2cm}

\noindent Proces:

\begin{itemize}
    \item Użytkownik wchodzi w zakładkę zarządzania harmonogramem.
    \item Użytkownik wybiera istniejące zajęcia do edycji.
    \item Użytkownik modyfikuje dane zajęć (np. godzinę, tor, instruktora).
    \item System sprawdza dostępność nowego terminu, toru oraz instruktora.
    \item W przypadku braku konfliktów system zapisuje zmiany w harmonogramie.
    \item System aktualizuje grafik dla instruktorów i klientów.
    \item System wysyła powiadomienia do przypisanych instruktorów oraz zapisanych klientów o zmianie w harmonogramie.
    \item W przypadku konfliktu system blokuje zapis zmian i wyświetla komunikat o błędzie.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Kryteria niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Czas edycji i zapisania zmian nie powinien przekraczać 2 sekund.
    \item Powiadomienia w systemie są dostarczane w czasie do 5 sekund a wiadomości mailowe do 5 minut.
    \item System działa poprawnie przy jednoczesnej edycji harmonogramu przez wielu administratorów (5 użytkowników).
    \item Dane są poprawnie zapisywane w bazie danych i zabezpieczone przed utratą.
    \item System zapewnia spójność danych (brak konfliktów terminów, torów i instruktorów).
    \item Interfejs edycji harmonogramu jest intuicyjny i czytelny.
\end{itemize}

\noindent \textbf{Scenariusze testowe}

\textbf{Scenariusz 1: Edycja zajęć}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} administrator jest zalogowany i wybiera istniejące zajęcia
    \item \textbf{When} zmienia dane zajęć i klika „Zapisz”, edycja nie koliduje z niczym innym.
    \item \textbf{Then} system zapisuje zmiany w harmonogramie
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 2: Powiadomienie użytkowników}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} zajęcia zostały zmodyfikowane.
    \item \textbf{When} zmiany zostają zapisane.
    \item \textbf{Then} system wysyła powiadomienia do instruktorów i klientów
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 3: Konflikt podczas edycji}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} nowy termin koliduje z innymi zajęciami
    \item \textbf{When} administrator próbuje zapisać zmiany
    \item \textbf{Then} system blokuje zapis i wyświetla komunikat o konflikcie
\end{itemize}

\textbf{Scenariusz 4: Aktualizacja grafiku}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Given} zmiany w harmonogramie zostały zapisane
    \item \textbf{When} użytkownik otwiera grafik
    \item \textbf{Then} system wyświetla zaktualizowane dane
\end{itemize}

\section{Architektura logiczna projektu}

Projekt \textit{System Zarządzania Szkołą Pływania ,,Delfinek''} opiera się na architekturze klient–serwer, w której centralnym elementem jest serwer aplikacyjny komunikujący się z relacyjną bazą danych. Rozwiązanie przewiduje trzy odrębne interfejsy użytkownika: panel administracyjny (tekstowy), aplikację webową oraz aplikację mobilną, współdzielące wspólne zaplecze logiki biznesowej.

\subsection{Warstwa serwerowa (backend)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Technologia wykonania:} język obiektowy \texttt{C++} lub \texttt{Java} (decyzja projektowa na etapie implementacji), zapewniający wysoką wydajność, skalowalność oraz łatwość utrzymania kodu.
    \item \textbf{Rola:} realizacja logiki biznesowej systemu, obsługa żądań HTTP(S) pochodzących z aplikacji klienckich, autoryzacja i uwierzytelnianie użytkowników, zarządzanie harmonogramem zajęć, przydziałem instruktorów i torów basenowych.
    \item \textbf{Komunikacja:} udostępnienie REST API (lub GraphQL) umożliwiającego wymianę danych w formacie JSON pomiędzy serwerem a interfejsami klienckimi.
    \item \textbf{Bezpieczeństwo:} mechanizmy kontroli dostępu oparte na rolach (RBAC) – administrator, właściciel, instruktor, klient.
\end{itemize}

\subsection{Warstwa bazy danych}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Silnik:} relacyjna baza danych \texttt{SQL} (np. PostgreSQL, MySQL lub MariaDB).
    \item \textbf{Zakres przechowywanych danych:}
    \begin{itemize}
        \item profile użytkowników (klienci, instruktorzy, administratorzy),
        \item definicje kursów i pojedynczych lekcji pływania,
        \item harmonogramy zajęć z przypisaniem instruktorów i torów,
        \item zapisy kursantów na zajęcia oraz historię obecności,
        \item dane konfiguracyjne systemu (m.in. dostępność basenu).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Integralność:} wykorzystanie kluczy obcych, ograniczeń unikalności oraz transakcji dla zapewnienia spójności danych (np. przy jednoczesnych zapisach na ten sam tor).
\end{itemize}

\subsection{Panel administracyjny (tekstowy)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Forma:} interfejs tekstowy (CLI – Command Line Interface), dostępny bezpośrednio na serwerze lub poprzez bezpieczne połączenie SSH.
    \item \textbf{Przeznaczenie:} narzędzie dla administratora technicznego szkoły pływania.
    \item \textbf{Funkcjonalność:} zarządzanie konfiguracją serwera, monitorowanie wydajności, przegląd logów systemowych, zarządzanie kontami użytkowników z uprawnieniami administracyjnymi oraz ręczna interwencja w przypadku sytuacji wyjątkowych (np. przywracanie danych z kopii zapasowej).
    \item \textbf{Zalety:} niski narzut zasobów, niezależność od środowiska graficznego, szybkość wykonywania poleceń wsadowych.
\end{itemize}

\subsection{Aplikacja webowa}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Odbiorcy:} klienci szkoły (zapisani kursanci) oraz właściciel szkoły.
    \item \textbf{Wersja dla klienta:}
    \begin{itemize}
        \item przeglądanie oferty kursów i dostępnych terminów,
        \item samodzielne zapisywanie się na zajęcia oraz rezygnacja z nich,
        \item dostęp do indywidualnego grafiku i historii zajęć,
        \item otrzymywanie powiadomień o zmianach w harmonogramie (np. poprzez wiadomości wewnątrz aplikacji).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Wersja dla administratora:}
    \begin{itemize}
        \item zarządzanie kadrą instruktorską i przydziałem torów,
        \item modyfikacja grafiku zajęć (także awaryjne zmiany),
        \item generowanie raportów dotyczących rentowności i obłożenia kursów.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Technologie:} przeglądarkowy interfejs użytkownika zbudowany w oparciu o HTML5, CSS3 oraz JavaScript (framework np. React, Vue.js), komunikujący się z backendem poprzez API.
\end{itemize}

\subsection{Aplikacja mobilna}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Przeznaczenie:} wygodny dostęp do systemu z urządzeń przenośnych (smartfony, tablety).
    \item \textbf{Funkcjonalność (wariant podstawowy):} tożsama z wersją kliencką aplikacji webowej, z naciskiem na przejrzysty podgląd grafiku oraz szybkie powiadomienia \textit{push} o zmianach w harmonogramie.
    \item \textbf{Dodatkowe cechy:} możliwość pracy w trybie offline (podgląd zapisanego lokalnie harmonogramu) oraz synchronizacja po przywróceniu połączenia.
    \item \textbf{Implementacja:} aplikacja natywna (Kotlin/Java dla Androida, Swift dla iOS) lub rozwiązanie hybrydowe (np. Flutter, React Native) współdzielące logikę komunikacji z tym samym backendowym API.
\end{itemize}

\subsection{Struktura komunikacji}
Poniższy uproszczony schemat przedstawia warstwową architekturę systemu:

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|}
\hline
\textbf{Aplikacja mobilna} \\
(Android/iOS) \\
\hline
\textbf{Aplikacja webowa} \\
(przeglądarka) \\
\hline
\textbf{Panel administracyjny (CLI)} \\
(SSH / konsola serwera) \\
\hline
\end{tabular}
\quad $\longleftrightarrow$ \quad
\begin{tabular}{|c|}
\hline
\textbf{Backend} (C++/Java) \\
REST API / JSON \\
Logika biznesowa \\
\hline
\end{tabular}
\quad $\longleftrightarrow$ \quad
\begin{tabular}{|c|}
\hline
\textbf{Baza danych SQL} \\
(PostgreSQL / MySQL) \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\noindent Wszystkie komponenty klienckie komunikują się z tym samym backendem poprzez ustandaryzowane API, co zapewnia spójność danych i ułatwia przyszły rozwój systemu.



\end{document}